人民日報—支持台灣獨立

戰後國民政府接管台灣，1947年台灣爆發二二八事件，中共的《解放日報》還在三月八日發表「支持台灣獨立」的言論。毛澤東在延安的廣播講話就說：「我們中國共產黨所領導的武裝部隊，完全支援台灣人民反對蔣介石和國民黨的鬥爭。我們贊成台灣獨立，我們贊成台灣自己成立一個自己所要求的國家。」

ok

🤔

嗱老衲 呢鋪我就撐你啦

難得高質

應該係講：當時鼓吹台灣親共人士「獨立成國」，然後與大陸統一

解放日報定人民日報呀？

一國兩制都可以推翻，更唔好話老毛年代既說話啦

老衲啲新聞真假難分

主席講野我地要聽
台灣獨立

毛主席萬歲